破復售紀錄 14.5萬人申請居屋 市民仆倒交表 33人爭1單位 林鄭稱願檢視與市價脫鈎

破復售紀錄 14.5萬人申請居屋 市民仆倒交表 33人爭1單位
林鄭稱願檢視與市價脫鈎

46,953

■新一批居屋吸引全城瘋搶，昨傍晚有申請人趕尾班車交表，撲入會場時跌倒。

【本報訊】全城瘋搶新居屋！房委會以市價七折推售的最新一批4,431個居屋單位昨晚截止申請，大批無殼蝸牛為求上車，在截表關門前一刻狂奔衝到位於樂富的房委會客務中心交表。中心全日逼爆，交表者笑言「似行年宵」。截至昨午5時，房委會收到14.47萬份申請表，暫超額認購32倍，即約33人爭1單位，打破2014年復售紀錄。

有關數字未計算郵寄及綠表公屋戶經由屋邨辦事處遞交的申請者。面對資助房屋售價隨市價上升，林鄭稱願檢視脫鈎問題。

記者：譚靜雯

今期居屋涉及3個屋苑，包括啟德啟朗苑、長沙灣凱樂苑及東涌裕泰苑，提供4,431個單位，實用面積由278至631平方呎，以市價七折定價，售價由159萬至630萬元。房委會上月29日起接受申請，至昨晚7時截止。

「逼到好似行年宵咁」
樂富的房委會客務中心，昨有大批申請人趕尾班車到場交表，逼爆現場。有申請者為一圓置業夢，即場在中心外的樓梯填表。房委會設櫃枱供申請者查詢及核對資料，一直大排長龍，高峯期一度有多達近百人排隊。不少交表者笑言：「好多人、使唔使咁墟冚、逼到好似行年宵咁」。

由於交表人數眾多，至傍晚房委會要將收表箱由2個增至3個。

關門前一刻，多名申請者拔足狂奔衝到中心交表，職員在現場高叫「交表請行快兩步，我哋7點就截止」。至晚上7時，房委會職員準時關門，最後一名成功入內交表的市民幾乎是「仆入去」。趙先生在中心關門後數秒才抵達，錯失上車機會。他直言感到不開心及憤怒，「做完嘢趕過來但塞車，政府冇咁多樓冇咁多地……真係好嬲」。

趙先生斥政府壓抑樓價不力，「佢有做過嘢咩？冇囉！」又指政府需提高單身人士配額，「政府話香港人口老化，要人生仔，又引入新移民，但你都唔畀機會人哋生仔（無樓），講咩啫？你咪繼續150個150個入嚟囉（新移民）」。

房委會最新數字顯示，截至昨日下午5時，共收到14.47萬份居屋申請表，暫超額認購32倍，收表數目已打破復售居屋以來的紀錄；單日收表多達4.69萬份。

但有關數字仍未計算以郵寄及綠表公屋戶經由屋邨辦事處遞交的申請者。翻查資料，政府2014年底復售首批新居屋，當時接獲13.5萬份申請，超額認購62倍。

市民鍾小姐帶同僅一個月大的兒子到樂富交表，心儀啟朗苑，「抽中（啟德）校網好，小朋友將來讀書都好啲」。她批評樓價高企，居屋與市價掛鈎並不合理，「𠵱家居屋質素同公屋一樣，仲要市價七折好貴，應該畀多啲折扣，或者唔跟市價定價」。

房委會資助房屋小組主席黃遠輝表示，按照過往經驗，郵遞及經屋邨辦事處轉交的申請約有1至2萬份，料最終申請數字可能有16.5萬份。他承認，樓價已去到難以負擔的水平，市民預期樓價會繼續上升，令今次申請反應熱烈。3個屋苑最快今年至2020年落成入伙，6月攪珠、8月揀樓。

申請者心聲

楊先生：
「一定抽唔中嘅，試吓囉。太太懷孕，希望將來有物業，租樓唔化算，即係幫人供；私樓真係唔掂，唔好話首期，供都唔掂。」

陳小姐：
「香港樓價好貴，根本買唔起，我平時都好少買六合彩，咪當今次一次過揼落去（幸運）囉。」

鄭先生：
「想有自己居所，想長遠唔使租樓住，想慳錢。一般畢業人工同樓價唔成正比，咁多人（入表）機會細，當畀240蚊買希望。」

下一則
解決房屋問題 林鄭：減單程證不切實際

解決房屋問題 林鄭：減單程證不切實際

新綠置居2,500伙 料年底申請

收3.6萬份表 白居二申請增20%

【新居屋申請】單身靚女入表：當買六合彩

【蘋果照相機】居屋上車咒

居屋太平，最少加番一球差唔多

屌
唔係價問題
係量問題

個政府明知示因都扮唔知

啟德原價14000一呎賣俾我，我即刻去買。

睇新聞o個個趙生遲左入唔到去就發爛渣真係
成個星期都可以交表, 係要拖到最後一日先交

新聞分明就係睇呢班人點抵死法 咁多時間比你交表下下都拖最遲先交
當然唔排除有人真係唔得閒

仲以為好多人去搏啟德

林鄭明知供過於求，佢只著力於供應，而且到目前為止成效不彰。林鄭冇諗過減少需求，依家仲話減單程証配額唔合理，年年都5萬個新移民，仲未計畢業後留港工作嘅大陸生，你起多多都唔夠快啦大佬

Btw, #4唔駛quote 成個post 吓嘛🤦🏻‍♂️

點解要等到最後一秒先衝入去交表? 搏上報?

官商勾結又話你知咩
佢再起多幾棟班金主又嘈架啦

無錯 香港人要獨立和民選政府先有出路